Tuli ette Hendrik Kutzar ja kaebas: Jakob Kutzari ja Johan Mutso kari on tema röas olnud, ning nõudis 1/2 wakka rükki kahjutasumiseks kaebatawade käest.
Jakob Kutzar ja Johan Mutso kaebtuse üle küsitud ei salgawad seda, et nende elajad kiiniga kaibaja rükka on jooksnud.
Kohtumees Peter Pedoson on kahju ülekaenud ja arwab seda 1/3 rükki suure olewat.
Möistus: Jakob Kutzari ja Johan Mutso karjus peab kumbgi 1/2 külimito rükki Hendrik Kutzari hääks 8 pääwa sees kahjutasumiseks maksma.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX  Hendrik Piirson XXX Kotta Wossmann XXX Peter Torg XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
